汽車用品店員，你問我答 (7)

將某 d 成日有人問既野先 post 左先

1) 做唔做鍍膜好
--> 做左鍍膜的確係易 keep d, 當然都係要洗車, 但會冇咁易污糟~~

2) 鍍膜自己做難唔難?
--> 唔難, 係心機同時間, 有貓紙, 冇信心就比人整

3) 太陽紋/蜘蛛網紋要點去?
-->唔太深拋光已經得

4) 幼蠟, 拋光, 粗蠟 點分?
-->

5) 鋪頭係邊?
--> 荔枝角

6) 玻璃好似好唔清要點攪
--> 去油膜去水漬

7) TG: hkcarproduct

8) 花左點算?

9)想問下做左ppf洗唔洗再做鍍膜
要~~ 多數 ppf 係可以擋到石仔痕, 不過好易有水漬印
可以做 Gtech 支 HALO

10) 架車有臭味可以點?
a) 抹乾淨成個內籠，窿窿罅罅都要清乾淨
b) 地墊拆到就拆出黎洗
c) 洗一次冷氣 + 換冷氣隔
d) (呢個唔一定要做) 用車用除臭彈炸架車一獲勁
e) 搵一個風和日麗太陽猛又熱既日子，朝早 10 點鬆 d 就揸車去沙灘 (例如屯門黃金海岸) 泊 3 - 4 個鐘錶位比佢曝曬，去食個 lunch 行下~~

CG Diablo 細支幾時翻貨？ 想洗鈴去鐵粉仲有咩好
要8月尾, 搵 fd 一齊夾支大啦, 平 d 又有貨
唔用 Diablo 可以用美光All wheels cleaner, 不過食屎都係8月中先有貨
全香港代理好多牌子都冇貨....

可唔可以代訂埋CG Carbon Flex系列?洗車同QD

Sor 做唔到

有個好低能嘅問題.. 點樣度自己個水撥買咩size

入面有 3M 個表可以睇到

小弟架車係水貨車toyota bb, 個list 無

10 GE8 個隻橙色凳用咩清潔好?

請問想喺擋風玻璃入面痴啲證件，泊車證。。。
會建議用咩痴？

係唔係 U 型扣?

Sor 即係皮定?

靜電貼

返貨未.....

我都唔知點叫哩隻材質

3M, 美光, Chemical Guys, Soft 99, Turtle Wax
乜春都未有貨

一係用大包圍個 d
Turtle Wax 同 Chemical Guys 都有出
不過都係冇貨.....

... 仲有無其他牌子洗凳

唔知應唔應該喺度問
車廂消毒有冇咩推介？

我冇用過
你睇睇佢地 page 既 feedback/comment 會有用 d

我下星期初覆

3M車身除刮痕簡便裝

輕微既花痕呢隻有冇用

摸唔到既痕係 ok
不過3M 冇貨成幾個月, 要 8/9 月先有

想問一下樓主

擋風玻璃有一條直裂痕由下向上大約6cm，之後向橫再裂大約8cm。(唔係石仔擊中)

尼種裂痕救唔救到？我見repair tools 多數都係用響石仔擊中嘅圓形狀裂痕
我橫向尼種用咩方法修補到？

肯定唔得

請問sharp果隻杯型空氣清新機係咪咁多個牌子最好？
仲有冇其他推介

Sharp 果隻我覺得好好用，房擺一個，車擺一個，一個用到幾年

即係一定要換全塊玻璃嗎？
知唔知邊度比較平？

車牌螺絲有冇得賣？

佢有幾個型號。爭幾百蚊到。我未知買邊隻好
諗到我頭都爆

每年都會更新一個型號，平幾舊果啲係上年嘅

有新買新啦，水貨都得架喇，行貨純粹貴幾舊，尼種空清機好少壞

不外乎日本汽車玻璃, 信義汽車玻璃, 問埋原廠比較下個價
另外好多車保有包一年一次換玻璃 (多數都唔影響NCB), 你睇睇

個 filter 真心好細 bor...
所以我先用 + 賣大

Honda jazz gk5想買水撥，有無推介
同埋邊隻去玻璃水漬好？

btw 如果鍾意 Sharp, Sharp 都有出大 Filter 個隻model, 可以睇睇

Sor 冇

都係得個幾個大牌子
日本車U型扣比較易買
邊度近邊度買就 ok~

去水漬呢

Sor 睇唔到

有好多慢慢睇
唔係勁既可以用 soft 99, 平

知唔知邊度有得買🙏
想買粒白色

做車牌既鋪應該有?

爬過文 但係新手怕買錯唔啱洗
呢達係唔小心轉彎時細力hi到柱角 而加白色個d摸落去冇凹 應該係牆上面嘅漆？
想請問冼車水加粗蠟就搞得掂 有冇邊幾隻推介
唔該哂

試左先
平既用呢隻

想問下HUD 睇車速要白色大字 簡單功能就ok 有冇推介？
Thanks.

我見3M youtube有教學片，但唔知分好多個頭...
如果黎緊未必會自己洗車住，係咪基本上買條吸水毛巾都夠？因為呢幾日落晒雨番到去覺得應該要抹下架車，但又知道要搵啲專用係車既毛巾

個水撥頭都係睇3m check
知邊個頭之後 佢支水撥入面有說明書教哂你所有頭點樣拆同裝

係u 型扣

有幾款, 不過最好黎試左先買, 唔知你部車用唔用到

有
必備產品不外乎洗車水/吸水毛巾/洗車手套

yes
buy soft 99 la, good price and ok performance

then 3M 日本車款 ok

sorry 無知一問, 咁點點知size

做左9h鍍膜 車房話洗車唔可以用泡洗
咁可以用咩洗

冇聽過做完鍍膜唔可以用泡洗
Gyeon ,carpro ,chemical guys 都有比專用洗車液比鍍膜車用
係唔係你車房淨係用完水鍍膜洗車當幫你做左鍍膜，驚你一洗完車就見真章

直接度而家個條

Thanks man

係咪好多Chemical guys既用品都停左？
上你個網睇，好似少左野揀咁
想問下有冇咩鍍膜成份既洗車用品
我幾得以前都有幾款Chemical Guys洗車液有咁既效果

請問車頭膠件 有D水撥玻璃清潔劑既跡

有無產品可以清走佢 洗極都洗唔走 感謝！

Audi 2013 S4 冇藍芽播歌，想問有冇賣藍芽接收器？

後波鏡頭壞撚左
有冇咩牌子好用 鋪頭裝埋又幾錢嫁

Wrap完車有無得做鍍膜

有

冇自己出外裝過
不過 Google 已經有幾間
睇睇 comments

用擦膠試試
試左少少先

Chemical Guys, 美光, 3M, Turtle Wax, 甚至部份 Gtechniq 同 Soft 99
佢地廠大受影響, 所以好多都返唔到貨
不過已經好左, 應該月尾會有

反而某 d 牌子 keep 住有, 你可以諗諗點解 (產地)

有冇link?

架車中左飛漆，可以點搞
早幾日先渡完膜

請問有無賣插 OBD 可以睇轉數嘅錶？

冷氣出風口唔知點解積咗一攤啡色嘅水係度，可以點搞
用清潔劑將佢噴返入去得唔得，好難伸d野入去個風葉入面抹

仲要等到月尾

收到，到時再搵你問問

等唔等到
下星期尾再有新款返

用高壓水槍 (插 220V 電)
少少定好多

Headup Display? 有

你都係慢慢索走佢啦

請問有咩款？

請問水撥骨甩油生鏽，係咪可以用砂紙磨完再用補油筆？

想問hatchback 車，尾門玻璃應該用邊隻雨滴？噴定搽？

另外側鏡噴嘅有效幾耐？個幾月前噴過但琴晚落大雨完全冇效，睇唔清路好危險

同埋 雨眉其實有冇用？

新牌上路

以為唔會落雨，噴咗倒後鏡專用納米驅水劑，但噴完一個鐘就落雨泊室外食哂，會唔會好大影響？

買枝carpro Perl 1份液溝3份水 就咁抹就還原到

呢個雪櫃仔大唔大個, 想買黎放係部車買"食送"用

想問下龜牌同美光嘅除臭炸彈有冇分別 邊隻好d？

請問有水龍頭可以裝水，但唔可以直接駁，會建議買啲咩自己洗車？係咪都可以用槍？

想問下噴側鏡防水噴衰咗，說明話要清除咗舊膜先可以重新噴過，想問點清左舊嗰浸嘢去

就咁抹就得

好易就甩

做左鍍膜之後點保養最好？上網睇review 買左啲 carpro 產品

而家大約兩個禮拜洗一次車(carpro reset)

1. 之後要幾耐上一次鍍膜保護劑(carpro reload/elixir嗰d)?
2. 幾耐洗一次鐵粉柏油嗰d (carpro trix)?
3. 仲有無其他野要注意？

比少少時間我整理好就 upload 上黎

照計應該 ok
輕手 d

而家冇事就 ok
如果有一達達就抹甩佢再上就 ok

一點絕用係車內定車外
落係架車入面 會唔會吸引更多 曱甴黎食

唔大

差唔多

可以
用個桶裝水可以用鋰電槍噴

就咁抹左佢
再唔係用少少洗車水抹左佢

1. 之後要幾耐上一次鍍膜保護劑(carpro reload/elixir嗰d)?
<--- 2-3 個月一次

2. 幾耐洗一次鐵粉柏油嗰d (carpro trix)?
你見到 dirty 就洗

3. 仲有無其他野要注意？
冇咩特別, keep 住用中性洗車水就 ok

唔係用係車 bor.......

咁車有曱甴仔點算

有咩問題

如果keep住上面做法咁洗車保養，仲洗唔洗返去鍍膜鋪做保養，慳返2千銀

寶碧紙巾仔返咗貨未

睇 #1 去異味方法
大同小異

應該呢個星期尾有

一點絕係周圍點係一個空間入面。當其中一隻警察食左之後佢返屋企會毒死埋其他警察...所以係會清到警察但要自己執返d屍體

頭燈開始少少黃 有咩翻新法寶？

鍍模點賣？有無product ?

如果有心做 coating 就拎車之後就去做
洗車槍我只鍾意 + 賣唔入得水個隻, 因為入埋水個 d 好大舊好難收埋
反而槍就槍, 自己另外加水桶易收好多

呢期生意點

我估應該ok, 都無節目，唔洗車有咩搞
本來我都諗住叫工人洗，最後上網睇review買左set carpro自己洗

我冇心水
因為我太耐冇比人做

靜左好多

等緊d免水番貨

啱啱落左張單
想問下洗車水槍應該點買？無水喉咪要自己抬桶水落街囉
新手乜都唔識

你意思係你洗車既地方完全冇水源?

#metoo

慢慢

係啊，泊係屋企樓下，但無街喉
咁水槍係咪無用

除非你搵到有水源既地方, 如果唔係唔好玩槍
會好辛苦

呢兩支有冇大分別㗎？
大嗰支噴埋則鏡得唔得呢？
Thx!

有分別
側鏡個支冇風都唔會痴到水不過唔耐刮, 一抹就甩

擋風玻璃個支就耐刮, 不過要有風吹先得

搭單問司機位側窗用邊枝？

請問下啞黑色點樣保養？
可以用咩洗車水同用咩打蠟？

我用擋風玻璃個支
叫做有風吹到
而擋風玻璃個支持久 d 同平 d (同價錢但大支 d)

Chemical Guys 有出專用

但蠟要月底先有貨 (希望)

四條軚都非常痴垃圾(樹葉,石仔,紙巾)
但我望人地d車條軚都好乾淨
有無得搞

Sor 我真係唔識

有水源，但無電。有邊支介紹？thanks

想請問紅色車, 打開蠟, 想用啲跣水野係面, 應該用咩好?
年間防水啱唔啱? 如果係應該用黑定白果種?
或者chemical guys 會唔會有更合適嘅產品?

*ps 次次上嚟鋪頭都想問你, 但成日預唔啱你係度

返工泊露天 鍍膜有水漬點搞

wrap轉色膜邊隻牌子好？

地氈有無野可以買黎清潔下，或者可以點樣洗下

Sorry 唔識

用野清左佢之後, 定期用返少少野 keep

= worx

Chemical Guys 係有好野, 不過要月尾
用年間就用深色

sorry 近來好忙...........

我用chemical guys 果隻honeydew清唔到。。
係咪要用泥膠推

你有泥膠就用左先
唔得就試去水漬既野
洗車水本身唔多預黎去水漬, 如果去到個 d 係比較強力

玻璃水漬用泥膠得唔得？定係一定要用歸零膏？

我唔急架, 等你返貨先

龜牌個一隻點用 都要仲水沖番?
可以買枝黎玩下先

想問其實 GPS 定 ODB2 既 HUD 好D?
另外邊隻吸塵機好力D？無用開wrox野……

想問噴側鏡同頭玻璃防水買邊隻好

有冇邊隻sponge 同product用嚟清bugs係好用？
次次行完公路車頭痴曬勁難抹

車章圍曬黑邊可以點清潔？

Chemical guys non sense加牙刷得唔得

買左架bmw 320i
想問吓如果買個電子倒後鏡有冇推介，諗住方便泊車睇位

鍍左膜成年想保養下 應該用咩PRODUCT?

如果車內餘（軟膠）黐立立，有冇product 推介😢

你可以照試
我未試過

聽日返去睇下
唔記得左洗唔洗過水

用到 OBD2 就用 OBD2
用唔到就用 GPS

吸塵機睇 budget 做人
你想插點煙定行鋰電

soft 99 比較主流~

用 DAS Type B 手套

should be yes

我冇買過
不過多數都要搵人裝
所以你直接 Google 睇下 $ 同 comments

Chemical Guys 有支 Hydro Slick (要月尾)
Gtechinq 有支 C2

去日本城買橙水, 搵唔到就問收銀

我都想問吸塵機呀
點煙位有咩介紹

之前買左soft99橙色個支側鏡驅水
每次洗完車側鏡唔多唔少都會有d洗車液既漬係度
我就用水沖同用布抹一抹

抹完後d驅水劑無哂
又要噴過
想問下可以點洗車先可以唔會整走d驅水劑

點煙好似方便D？

用水沖 ok
抹就唔得了

用緊美光ultimate paste wax
用完之後係好順滑
但係一落完雨或者用完洗車液洗
再摸上手已經係kick住kick住咁
係咪代表上面已經無哂蠟，又要上過？

係因為車頭冚太熱搞到佢溶左？定純粹畀雨沖走？

熱同係咁比雨淋/洗車都會令蠟/coating 壽命減少
而ultimate paste wax 本身唔係特別持久
但令身同滑
所以我多數都叫人用 ultimate liquid wax, 功效一樣
但易做 d, 可以勤少少做

新出果隻龜牌黑包裝
洗車水同濕噴蠟正唔正？
見佢黑裝濕噴蠟貴舊綠裝一倍

玻璃比鏽水滴到，有黃色跡，點搞都唔甩，可以點清?

冇用過
未有人分享 report

用少少 glass polish 都唔得?

有冇大霸皇冷氣filter賣

Sorry no

用美光da power system係電鑽上面
有咩要注意？

唔好停死係一個位
一定要 keep moving
同埋由最慢轉速做起

想問下粗蠟去花痕應該點用？
就咁用海綿捽，捽完就得？

如果想藍芽聽歌但架車得CD機 冇aux in, USB
係唔係只可以用FM transmitter?
音質會唔會好差???

會，用緊

你講陶瓷定係ice
陶瓷洗車水我覺得幾好用
有即時效果見到
跣水車身會更令面
濕噴蠟就麻麻地 唔太覺有咩特別
就咁乾噴蠟就比佢好啲

真係好差咩
我上次試真係唔太差 wor.....

陶瓷呀
咁等唔到CGs就買佢黎用住先
我之前用綠裝濕噴蠟幾好用BO，同埋好方便

陶瓷系列>ICE>>>>>綠

謝謝巴打
買黎試先先

打蠟有無咩好介紹 因為好多年車 有無啲研磨無咁粗既蠟介紹下？

用拋光蠟做, 真係唔夠粗先用粗蠟

之前用拋光蠟打 但打唔走啲太陽紋 跟住用粗蠟又打花左部車 好困擾

用粗蠟又打花左部車 <--- 點花?
定係有沙磨到?

似係比沙磨到 但我有抹左次車先打 唔知係咪粗蠟太粗

落車唔記得掉飯盒擺左兩日
依家開冷氣成陣垃圾味點搞

睇#1

有冇側窗玻璃同側鏡防霧同跣水野推介
前幾日落大雨側面乜鳩都睇唔到勁危險

Carpro trix 係咪可以代替clay bar? Or 兩隻都要用，只不過輕鬆咗？

車頭泵把 呢d點搞

初頭以為污漬 洗極都唔甩 係咪花點來？ 仲有d花痕

有咩用品可以買返來 自己搞？

有做噴油嗎？

邊支粗蠟?

後者

Sorry No~

記得話我知

唔洗過水

好 訂枝黎玩下先

Sold out yesterday
代理都冇貨, 要 9 月
暫時得返 6A

師兄 想問有無得裝sensor

我地冇做 service

深色車, 有一條短花痕. 依D 有無用?

冇甩油既可以一試

岩岩自己做完deep clean+polish
有咩鍍膜自己DIY介紹？

Budget 1~2k
Easy to use

Thanks!!!!

Gtech CSL + EXO

請問仲有無貨？

想問洗車液 洗軨水 洗車手套邊隻抵用？

which one?

有咩要求?

美光套裝 / 3m翻新簡便裝

both yes
btw 你個名

師兄 想問我條車鈴之前泊車撞蝕左 都幾入下但未到呔
想自己整係咪就咁用原子灰磨平再上漆

係咪要買埋果枝panel wipe?
Btw 30ml or 50 ml夠?

咩車?
脫脂用 soft 99 呢支會平一半

用補鈴用既野
未返到, 等多2,3星期

yes
理論上 30ml 應該夠用, 剛剛好

點解有啲地方鍍膜要擺低幾日
有啲擺低幾個鐘就得

1包3m夠2盞燈？

xabi

想問diy打蠟機同蠟推介？
冇電

想問下其實洗車液係咪盡量唔好用落玻璃？我見soft99枝極致洗車液話唔好用係玻璃
同埋想問下洗車最基本係咪要洗車液(打到起泡), 再過水用毛巾抹乾, 之後再可以再上個D跣水野落玻璃/車身？
利申：超級新手求教

車頭冚唔知係咪洗車方法唔岩，好多花紋。
打蠟係咪可以打得甩，應該用邊隻

想問upper pendulum support 係咩嚟？有冇得自己買零件換？

正經個 d 最少 2 日1夜

正常夠~

蠟睇你鍾意邊個牌子

照計正常用冇問題
係有部份有蠟既洗車水, 開得太濃會攪到玻璃都有層蠟係到 je
照用啦

沖水-> 上泡 -> 捽 -> 過水 -> 抹乾

都係似捽/抹乾個陣有沙
用粗蠟 + 拋光蠟

Sor 零件我真係完全唔識

有冇邊隻推介？

想問下hi壆花哂鈴應該點整
同埋打臘水有冇推介

有冇洗引擎散熱片既野介紹

Thanks 巴打

ODB2 係唔係無哂？上網得番 GPS

每次過夜後開車前，都有一陣膠味，點搞好

地膠既味?

有呀....
太多我 too lazy to upload....

Sorry 我冇....

有補鈴既野
你等多2-3星期
同埋打臘水有冇推介
咩蠟? 粗蠟/拋光/幼蠟?

美光, 3M 都 ok

有條線既笠痕應該買咩自己整

鋁鈴生銹 應該點處理？

唔知係淘寶地氈定係車本身膠味

新車?

不過搵 d 唔起眼既位慢慢試左先

10年車，Honda

有車機賣？
如果有 有無咩推介

想問你哋有冇做plastic dip

窗邊黑色膠條有d蠟漬同埋愈黎愈灰色
美光果隻gold class trim detailer有無用
定係要用chemical guys果隻trim gel

汽車座椅有汗味可以點搞

想擋風玻璃梳水啲既話先用Soft 99玻璃清除油膜劑去污垢，之後用Soft 99曲面超爽型雨敵係咪比較好既DIY？

淘寶地氈幾錢左右

車身有貓爪花曬 冇入肉 打蠟清到？
有冇邊隻推介？

好貼心呀放埋link新手真係唔識分啲蠟
想要幼蠟呀 感覺架車落完雨就變左斑點狗咁好多水印

係頭bumper補左D石仔印有冇方法可以令D凹凸面冇平D?
用機 Compound / Polish 會唔會打走埋成塊新油

想問清楚3m 紅色 同藍色有咩分別？？

想問下店主，話日產/本田嘅油漆難handle，用美光ultimate compound同205 polish可唔可以？

想請教一下，車門有一小點生銹(1cm x 1cm)，用補油筆前，仲有乜要搞？thx!

可以點搞？要幾錢？

油膜？

本身諗住上去買支試下，點知山左門
另外想請教下你地多唔多做玻璃鍍膜

咁大機會係地氈, 好簡單, 你拆佢出黎試幾日對比下

Sorry 冇

試左平既美光先

#1

可以的~

yes
用少少粗蠟 + 拋光

補左油之後係凹定凸?<=== 唔同做法
用機 Compound / Polish 會唔會打走埋成塊新油 <--- 有機會, 所以要慢慢打

by product name
3M PN39186 Quick Headlight Renewal 車頭燈翻新簡便裝 <--- 有問題個陣翻新
3M PN39173 Headlight Clear Coat 車頭燈防禦簡便裝 <--- 冇問題個陣防禦

我之前試過日產車又唔覺有咩特別 bor...
美光 d 野已經算少鑊氣

用砂紙小心 d 省走佢

我冇做 service quote 唔到
巴打搵車房問好 d

暫時只開 1-6pm
我地冇做 service 只賣野
我既車有做呀

見網上好多人話日產本田係水性油會“咬蠟”咁話。。。

我都有聽過
不過我自己未遇過

[url]
我係買依類，拎出黎曬曬佢？[/url]

10幾年白色車 最近換左個全新頭bumper
而家車身同bumper有色差 車身黃黃地 bumper就好白
有無得搞下架

我就係摸門釘先睇到係1至6
你覺得好唔好用，同你幾耐要補？

多謝推介
又想問埋車cam有咩介紹？

有冇搵野痴住佢？ 真係咁貼？

就咁擺，佢跟車型

diablo 幾時有

Chemical guys 係咪都仲未翻

摸落去有少少凹

請問吸水布有冇邊隻推介？

P牌仔想買啲基本既洗車用品？
有無推薦？

白色porte車款

有冇chemical guy clay luber

ECOSMART WATERLESS CAR WASH & WAX CONCENTRATE 幾時番貨好好用啊想再買

玻璃水漬可以點搞

小弟新手 求指點下

訂左部新車就到 應該點保養個外殼好？

返工同屋企都係無蓋（但唔係爛地）

新車需唔需要做鍍膜？
鍍左係咪唔洗打蠟？
市面上既快速蠟點睇？自己打蠟幾耐做一次好？
洗車諗住買支插水桶差電既水槍+噴泡泡水壺

巴打間舖 會唔會有齊曬d 洗車用品之類
可以比我一次過買曬

請問chemical guy 支mr pink有無現貨？

chemical guy 返咗貨未

用緊美光依枝做打蠟

仲洗唔洗加多層野做保護？應該用咩産品？

冇......
time will heal

睇 budget
夠既就買 Thinkware/Blackvue
唔夠就迫住用 DDP....

9月10有一大水 Chemical Guys, 希望有

9月10.....

如果補左油都仲係凹
一係整厚 d 令佢平
一係就起左佢要補土先再上油

洗車水 + 洗車手套 + 吸水毛巾

9 月 10 有一水 Chemical Guys 既貨

如果怕拎去曬鑊勁

未有, 希望 9月 10 會有

9月10

拎洗鈴水 + 強力水槍 + 刷

no need

冇 promotion

聯署支持封殺微信同TikTok

包唔包整車

鍍膜有無邊間推介？
去返原廠做o唔ok
寶馬

no

推泥係咪要推到滑先停手？

然後試下拋光，清唔到d花痕先用粗蠟，正確？

你上網 search search comments，我好少幫襯人

姐係原廠做 唔掂？

有無自己鍍膜既教學

你有洗過咩
有誠意就拆鈴洗
射濕佢 洗鈴水 刷
洗3-4轉啦

自己係心機 + 時間
唔想煩就比人攪

自己整既話 係咪只要有耐性時間就得

係咪可以同出面整個d 咩 9h+ 一樣

kind of
你睇一次先

請問可以點補救

自己整車帶咩手套好，試過帶綠邊果種毛手套，出曬手背紅色

想問有冇邊隻噴蠟好
最緊要夠令身

推薦邊隻洗鈴水

想問下擋風玻璃上面既雙面膠紙d膠積可以點樣整走 換完塊玻璃個師傅求其用d冇乜痴力既雙面膠痴翻個cam上去就算

thx 巴打

見條片 搽完就用布抹落去
下面文字教學係 搽完等一分鐘抹走多餘
少少睇唔明
姐係搽完等一分鐘就一野抹落去？

另外想問 要等12個鐘係咪唔曬得
我無蓋既場係咪做唔到

美光個da power system有無賣？幾錢？

車軨花左有無野補救？

呢啲應該點救大概1-2cm 摸落去凹嘅

架車岩岩買返黎 12年車有陣膠味 整極都仲有

用車用消臭炸彈有冇用

如果係咁, 你試戴即棄個 d 膠手套再用你個隻?

星期四後你問多我一次

美光同 Chemical Guys 都算幾好

用少少火酒快抹, 之後抹返乾

荔枝角近邊先

姐係搽完等一分鐘就一野抹落去？ <--- 係 1分鐘內抹走佢, 其實唔好等, 即抹走

另外想問 要等12個鐘係咪唔曬得
我無蓋既場係咪做唔到
<---- 係 12 個鐘係咪唔濕得

美國, 香港代理都冇貨....

有, 但要星期三先有貨

係唔係 d 地膠既味?

應該係

長沙灣廣場隔離
D2 place two 對面

換左 d 地膠

紙巾仲有冇貨
諗住星期五過黎搬一箱番去

換電幾錢

thx 巴打
無蓋真係慘
想自己黎都無資格

車cam 有無推介？
上網睇過片 好似自己裝都好簡單

噴蠟抹軨, 可唔可以抗污
chemical guy 返貨記得講聲, 即掃

電鍍既鬼面罩花左d 點搞好？ 省銅膏有無用

寶馬皮座用邊隻清潔劑 清楚去漬好？

叫咩名？我留意下

有冇內籠消毒OR清潔既產品?

想問下呢隻可唔可以拎黎噴鈴？架車打左蠟係咪唔用得？我噴係漆面好似無乜效果，係咪我用錯方法？

ching有冇賣油隔？

F5 ready

Cg支heavy metal polish係咪用起車軨都得？

星期四了 有咩推介

Update未

我同你差唔多，諗住用洗鈴水洗下

想問下樓主有冇方法救救

架車泊室外 想車漆保護好啲 有冇易用車蠟推介？
有好多蠟都係冼水同令，係咪做唔到防紫外線保護？

返左貨啦

Speed wide 新野？
同香蕉點比較？

Sorry 暫時未有, 要 10 月

冇做 service

你要長火定插點煙

已返

我未試過
不過鈴我用 metal polish

Sor, 要下星期一先 post 到, soft 99 遲左

你意思係你用左都甩唔到油屎?

sorry no

返左啦~~~~

btw 你個名

normally yes

Sor, budget?

有冇洗過車?

Sor 好忙.....

鋪頭比人攪

200內都ok

講 UV protection 完全係 Chemical Guys 既天下
唔知點解係佢先會差唔多隻隻都有 UV protection

yes~~

好耐啦
只係之前買哂
咁香蕉"應該" long last 少少

車頭玻璃成日會濛
車頭玻璃 2邊車窗就成日起霧有冇得搞
thanks

去油膜

係咪可以diy嫁
我部野先幾皮野 最多自己搞

洗車 -->去油膜 --> 過水
去油膜既野平既都係幾十

試試佢先
thanks 巴打

地毯皇定熱地毯佬？

買黎試下先 thx巴打

但我本身少打蠟 洗唔洗打左先用呢支
定呢支一野噴就可以？

搵香港做個間

本身唔係花既, 洗得乾乾淨淨呢支一野噴就可以

長火 應該要搵車房啦一定？
自己整 我諗住插點煙咋

驚皮岩唔岩用

Correct
如果插點煙, 有 budget 就 Thinkware (我冇賣, 不過有用緊)
要平就只可以支既盯盯拍....

This one then

洗過一次 比人洗

我p牌想搵車cam，你建唔建議長火？
另外budge 500-1200，你會推薦邊幾款？
thanks 巴打

唔知係咪真係防到
今日幫襯左買soft99 年間

洗唔甩?
洗既前後有冇分別?

500-1200 有少少難長火
要平就只可以支既盯盯拍....

請問車頂大玻璃漬點清

推唔推介 寶馬原廠個隻車cam？

直接用呢隻ok? 用完要唔要再用咩？

巴打
如果想將d 野固定貼係中控台 有冇咩貼紙岩洗

車尾車牌冇咗粒螺絲就甩，係咪有得就咁買螺絲扭返上去？

thanks 巴打

sor 我唔知, 冇玩 BMW
不過唔介意 budget 既有樣好就係佢幫你攪有事佢地冇得踢保

............

A) 純粹係有污跡留左係層蠟 / 光油表面

呢個情況係最易攪，你摸落去唔會有凹左落去既感覺。係呢個時候，你只要先用洗車水簡單清潔左表面，用粗蠟磨走外來既污跡，之後再用拋光蠟拋」令」返個車漆面就 ok!!!

至於粗蠟同拋光蠟既分別，參考另一篇文章: 粗蠟vs拋光vs幼蠟

車房有的

想問下水積點整走？wrap左紙

想問下cg 隻diablo係咪可以噴埋車身溶埋鐵粉
同埋用完hydroslick之後用唔用得ecosmart 抹會唔會好快甩，
唔得既話齋用水槍噴完抹乾得唔得，
定一定要用hydrosuds洗

點睇liquid moly洗鈴水？想洗洗螺絲位啲千年跡

係呀 黑色一點點果d,噴左等一陣再抹都無乜效果

剛買架二手Honda白色車
覺得好黃唔夠白
同埋落完一場雨就超多漬勁難洗
有無邊隻洗車液/product幫到？

去比人拋一次
再自己勤d洗

用 cleaner wax 攪攪佢
做靚之後上返層野
如果唔係好快又係咁

sorry 冇玩過

轉另外一個牌子試試
都唔得都要搵野打走佢

先整靚佢
之後上一層野做 protection (wax/sealant/coating)
之後會易 keep d

果啲9h 膜推唔推薦做？

太平個 d 就唔好
上網睇多 d review

Sorry No

Diax Smooth Cologne 香盒 邊一隻味香D 之前好似試過粉紅色

紅色車有無咩洗車液同噴蠟推介？

想問下電單車有無邊隻鏈蠟/鏈油好用?同埋偈油

Sorry 我完全唔識26 d 野....

去d 零件鋪會有

研磨即係有埋拋光 定要其他product? 有冇推介

做左wax洗車係咪唔好落清潔劑？ 會洗走啲蠟

點都要落洗車水, 唔好落 d 太勁既就 ok

自己拋光難唔難 有冇product推介？

有冇bmw F25 後水撥賣? (13吋)

咩都唔熟既買美光, 唔太貴又少鑊氣
至於難唔難好個人 wor...
你睇睇 youtube 片先

Sor 無

Thanks!

Thanks

想問問樓主同各位巴打
咁既聲 大概係咩地方有問題？？

大概整幾錢？
睇過機油尺唔夠，係咪入返就無事？

機油唔夠係要入番 但你知唔知本身部車入開邊隻偈油先？唔好亂溝喎

係咪同普通洗車水一樣用法？？

日日落雨想試下冼水嘅感覺

拖去搵車房睇睇好 wor

係

想問下，呢d黃色點 點清？

有冇車冚賣 E90😢

cleaner wax?

sorry no.....

剛剛買咗架錢7，唔知原來全車有玻璃貼過唔到驗車而家車房幫我搣哂不過留低好多膠漬，有咩辦法清哂佢？

因為我本身賣既除膠劑都有有講唔好用係玻璃

Chemical guys支vrp係咪整係可以用超黑色嘅野到？

最後去咗五金舖買咗支“保賜利（Botny）多功能黏膠去除劑” 加把刮刀仔，搞咗成個下晝，差唔多噴哂成支，終於清咗95%不過d支那嘢味道幾勁聞得多頭都痛

咁點解唔直接買天拿水

yes

想請問師兄有無邊隻軚氣泵推介？

我賣緊米豬lin, 不過大陸做
叫幾好力, 可以 preset 打幾多
不過唔係特別平

近排d雨好大2邊鏡都好多雨點黐住唔走
有無d野係會令雨水快d走

你講緊側鏡定 2 邊玻璃

側鏡

有無手打粗蠟推介？

本身有coating
用左Chemical Guys HydroSuds Ceramic Car Wash Soap 洗車

再用soft 99 platinum egg
都唔似唔夠令

係咪唔應該用platinum egg

美光quik detailer, quik wax, fast finish
望落好似差唔多
邊隻保護襟啲？

用完美光polish直接用上面嗰啲收尾得唔得？

得
應該 fast finish 最持久?

未有, 要 10 月中

美光同 3M 都 ok!

不過咁講, 本身 coating 令唔令?

本身都令既
唔係有coating 我打番曬D蠟 算.....

P40 香蕉 都用緊
買左speed wide 聽日試埋
係咪都係當噴蠟用

ys

你意思係用左洗車水同 plat egg 冇分別定差左

好似無咩分別

會唔會本身已經唔差
但去唔去水?

又或者咁講
可以本身個coating 拼埋隔離架車度 都唔夠人令
所以洗完車都唔覺有咩大分別

所以我呢兩樣product 夾埋用
我唔知有無用錯
同埋唔會platinum egg改用其他 會唔會明顯令D

玻璃d 油漬洗車都清唔走，有冇計

但本身做完 coating 個下 o ng ok?

巴打而家運費點計？

運費自付

一支公大洗部30系
要4小時up
車頂洗到車軨
之後聽日落雨

我洗一部係1.5hr

想問下CARPRO ELIXIR ／RELOAD 同 Chemical Guys HydroSlick
其實係咪同一類產品？
thanks

想問下推泥泥膠用完之後點清潔同存放？

有冇巴打知道咩嚟？同埋點整？

算吧啦 睇都知你保養好差

巴打
Chemical Guys Meticulous Matte Detailer And Spray Sealant
呢支可唔可以洗完車當打蠟用？

買返嚟已經係咁

咁睇唔開咁都買得落手

棍仔冇乜option 機器冇乜野 係個殼差啲

如果自己清潔內籠，洗地壇、消毒、抹椅果啲。
應該要買咩黎整？

試下自己卒先囉搵蠟

可以喺邊度買？

蠟喎...零件鋪有架啦....

算係同一 group

keep 住佢濕濕地, 入 zip 袋/盒

認真，比人打一次攪好哂先自己慢慢 keep
如果真係要自己做，打粗蠟--> 拋光

你係啞色車面?
if yes, 可以

貼咗ppf 呢2星期日日落雨冇洗車
尋日洗完車發現好多積
貼ppf個間叫我用蠟捽，有冇咩蠟介紹

有冇全套洗拎套裝好？

我係啞色，用完啞色洗車水，過完清水，跟住就咁噴完抹乾就ok？

咁得啦
之前幫襯你哋買Chemical Guys HydroSlick 保養個鍍膜
另外想問呢係咪有啲泡沫清潔劑可以洗錶板呔盤 車機架？
見網上啲demo 噴到好似落雪咁
唔會洗壞啲電子嘢架？

有冇呢款膠釘?

想知兩邊玻璃

同埋想知有無邊枝洗車槍推介
唔洗好勁水壓 志在方便同平d

買水撥會唔會幫手換埋

巴打想唔想聽掌紋分析

玻璃膠邊用邊隻護養
係咪同黑膠件復活係同一種？

想換機油
樓主有無價報下？

買支內籠 cleaner

用 cleaner wax + 拋光 pad 捽

都係買支洗鈴水 + 刷
有好多組合 wor

我冇玩過唔知
只係用過普通 1 噴 1 抹個 d

用大銀幕飛走 d 水個 d 都 ok

我冇.....

Sorry no.........
Shell 有換機油既油站應該會可以換埋

可以咁講

但係小心唔好掂到玻璃, 如果唔係會好油

用完 plat egg 試另一隻
不過都係同個底關係大 d

Sor 無做 service

真係要小心卒。。

利申卒完要洗多次車

換車電，邊到推介？

thanks , 咁整窗膠邊應該會貼膠紙
突然間諗到, 同kwazar 噴壺入面個支透明潤滑油係咪差唔多既野
想試用黎塗膠邊

有無咩工具方便清潔更高效率？

用cg枝vrp得唔得？

想問下用機拋光既話用3M P5928定PN5996好？定係chemical guy既v36/v38?
我架日本車黎，早幾日諗住用埋枝美光polish點知一打就咬蠟

Clay luber 係我用過chemical guy 最好用既野

我用完個車頭蓋都一撻撻，係咪都係咬蠟？
同有好多太陽紋，係咪我個海綿污糟？

巴打 想問下 車入面既鋼琴面膠面 花左有冇得救

有冇防盜螺絲？BMW用

冇話唔得
不過真係要試左先知o岩唔o岩心水

天上人間 or 電池 pro
你可以 google 下佢地既 reviews 係點先
利申: 同佢地冇利益關係

應該唔同....
個支係 lube...

清潔內籠，& 抹椅果啲 <-- 毛巾
洗地gin <--- 用刷刷之後用毛巾抹

想問下用機拋光既話用3M P5928定PN5996好？<--- 正常就 用 5996
定係chemical guy既v36/v38? <--- 好個人 wor...., 不過v36 feedback 係幾好

我都係鐘意 Citrus Wash 多 d

有, 不過我唔識
sor

你意思係打之前冇?
等其他高手答

Ching 請問皮革座椅應該點保養

clean -> conditioner -> coating (if necessary)

電鍍件清潔有冇推介？

係咪捽唔走啲蠟一撻撻？係就應該係咬蠟

有漬定真係普通污糟?

有d一點點捽唔走

Iron x有未

樓主做唔做車機+裝後波鏡?
PM me pls!!

樓主有冇洗車水介紹買左支worx洗車槍有冇話用邊隻洗車水好d?

Trim 買邊隻好
美光
化學小子
Gtech

巴打，請教下新車做左3m ppf, 係咪用普通洗車清潔劑就ok? 我諗住買返3m個啲清潔劑同抹布

清潔車軨又用邊款好？

另外你個website用唔用到credit卡俾錢？上次去禁過下好似要用payme/轉數個啲？

用 cleaner 試下一噴一抹
都唔得就用 metal polish 攪掂佢

要 10 月尾

Sorry 冇做 service

本身 worx 用邊隻都唔會係杰既泡
不過用多泡既洗車水係會有幫到 d
有冇做 coating?

美光
化學小子
各有各捧場

洗車水睇自己喜好
不過記得要勤洗車
用到 credit card

cleaner係一隻產品定係general term？

搭單問 有做coating 用citrus得唔得啊？定係都係用mr pink會好啲

有冇推介邊隻除車身鐵粉同柏油？同埋用既次序係點？

樓主
請問側面同背脊塊玻璃用咩會冼水多D

有黑雨都滋潤唔到
想睇高手指教

general term

可以, 但唔好用得濃
如果未買就買 Mr Pink or Glossworkz

等到 10 月底吧

側面 <--- 擋風玻璃個 d 都 ok
同背脊塊玻 <---- not much option

用邊隻同點施工?

有無抹下水撥膠 擦番啲雨敵落去？
我早排都係去完油膜+雨敵 水撥跳到傻
後期抹咗水撥膠上黑色嘅污糟嘢 就無再跳

係呀 我自己有囉
但唔知係咪正宗
抹乾淨水撥就唔跳
你可以抹乾淨水撥試下先

無做 之前都係用開龜牌 想試下其他牌子

清一清潔水撥試試

Chemical Guys Citrus Wash

買咗「Soft 99 連根拔除油膜清潔劑」先發現下面有寫唔啱用經過防眩處理的玻璃 (如平治車)

我架c200 2手買返黎，上手換過非原廠擋風玻璃，想問下係咪可以照用呢支去油膜？

請問普通四門房車貼三M玻璃隔熱貼要幾錢？

去油膜同雨敵邊隻好

應該就係
怕就係邊邊唔覺眼既位試左先

sor 我冇做
你可以 search Google 睇睇

我只有 soft 99

咩產品
想買

soft 99 側鏡雨敵
不過廠都未有貨

以家用果橙色
噴完等佢乾之後好矇

巴打想問下粗蠟幼蠟邊隻好用？

有無邊隻空氣清新劑好用？

我係你度買左哩枝，唔係太深既痕都ok
磨完好令好滑

勤力啲打蠟係咪防唔到石仔花？
石仔花係咪只有補油筆救到？？？

手車太屎整花左個後唇/包圍
可以點搞？

長泊室外，間唔中樹底，深色車，有無邊隻洗車水同打蠟介紹，thanks

麻煩巴打
想再問下
1. 雨敵 > 側鏡同車頭玻璃要用唔同雨敵? 有冇邊隻推介??
2. 去油膜 > 又有邊隻推介
準備幫襯

前後玻璃+天窗好多鱗形水漬 呢支野係咪啱用？

之後想用呢支係玻璃同車身 效果點同可以keep幾耐
我長泊露天停車場

最近借左支worx wu630返黎用
屋企本身有水喉可以直駁水槍
但係claber個快速駁頭上唔實支槍
有無分應該買邊隻駁頭？

洗車液落噴壺其實洗唔洗再加水
溝稀少少噴出黎效果會多泡d？

美光枝黑色洗鈴水同粉紅色有咩分別？

就係橙色

美光/3m/Chemical Guys

你意思係有冇香味?

both correct

Chemical Guys Citrus Wash

蠟好睇自己喜好 wor

around 1 to 2 weeks i guess

黑色個支勁少少同會變色

無香味 純粹除臭有無介紹

用左cg metal polish 捽完都仲係有少少污漬偕偕地咁可以點搞？

樓主 有冇tg?
部車花左 想自己噴返油/油返
出面D用品店個個都好似水你咁-__-"
都買唔落手

有無邊支去車漆上面啲水漬好介紹

我用緊Soft99 白色 超強

黑色車 長泊露天 有冇洗車水，蠟可以介紹

個claber插試過好多次都唔得 後尾出去買過個試下

第一次唔識，就咁落左60ml Mr Pink入個噴壺到無溝到水
個噴壺應該點溝法先最多泡？

係咪得Carpro IronX 先可以車身車軨都用得？

係呀，你個咬蠟問題解決左未？

我係honda車，見上網話H車水油比較易咬蠟

架車黑色 長泊室外
落完雨好易有水漬同埋車身唔係好令
之前係你度買過soft 99 隻蠟但係好似用完都係咁
可以點搞

泊室內 完

推泥膠，粗蠟，拋光，打蠟，買車冚

除臭 抗菌 防霉 個d噴劑有無用???

有無車內鏡頭介紹? 安裝費大概幾錢合理? 謝謝

有無諗過入graphene spray coating

觀塘有無人知邊到有汽車用品店... 謝

鬼佬真係做得好有心機 dklm 有車房真係爽

繼續捽

Soft 99 or CG

Chemical Guys Citrus Wash

蠟, 呢隻算易做, 唔貴, 效果 ok

溝得愈少愈多泡

唔係
Chemical guys Diablo 都得

你講係用完都係唔去水?
唔令本身多唔多花?

你意思係影車入面定普通車 cam?
如果係普通前後車 cam, 長火安裝, around $500-$700

香港好少眾, 入左好難賣

係.....
我雖然有自己地方有水有電
都冇佢咁好心機.....

如果想搵後泊鏡同個mon 要咩價錢

想問soft99呢隻蠟除左線水仲會唔會有bling bling效果？

呢個你要 Google 下，我冇裝過唔知

有
不過本身架車係花唔令就點都唔令
一定要攪左先

Soft 99 New Glare Cut Liquid Soft 99 連根拔除油膜清潔
劑 寫左 "*不可使用於經過防眩處理的玻璃 (如平治車)"

想問benz 應該用邊隻去油膜+水撥劑

想問下 用咗Autoglym隻UHD Wax一星期之後就唔冼水是咪正常呢期成日落雨 完全唔冼水

呢d全部係洗車/鍍膜鋪頭黎 btw thanks

新手白痴一問

買左枝wrox
落左d 美光洗車水 係wrox 附帶個打泡壺到 我仲洗唔洗係個壺溝水

我會溝少少水落去噴

想問下如果買支worx 630黎洗車，其實跟1舊電夠唔夠洗
仲有佢跟個噴壺夠用？洗唔洗另外買一個大既？

知唔知rumion係用邊隻型號既冷氣隔?

洗到手軟 枝槍好重

想問補玻璃藥水一寸長左右到補唔補到

有冇冷氣隔賣

洗車當舉下重

搵唔到你地間門市嘅

巴打間鋪d貨都幾多款
又闊落

搵到了
買完野

架車做左鍍膜
但on99 俾自己抹車時抹花左
可以點搞

sorry 各位巴打，呢排日日攸做到半夜，大家既問題我會過1,2日一次過覆

今日8號波開唔開？

巴打間鋪點泊車！？

佢fb 話唔開呀

白車變黃左用美光polish手上有無幫助？

去刮痕
知唔知功效有冇咁勁？

想請問水撥 上到最高會跳幾下，係關水撥/玻璃污糟事，定水撥老化要換？

如要換，請問有冇啱c200 w204嘅介紹

貴公司d水撥係咪所有日本車都啱使？ 見歐洲同日本之分。

有無咁誇張呀，我見似有啲入咗底漆喎

呃人 你上youtube 揾 有鬼佬現場試用
最近啲facebook page揾緊水魚

可以試下玻璃歸零膏 (無貨)
Chemcail Guys 支 Orange Degreaser
不過都係個句, 係邊邊暗位試左冇問題先用大範圍

sor 冇用過 autoglym

要
如果唔係會破產

both 夠用

Sor 唔知

我唔敢包

3M 話遲少少有貨返 wor

Thanks 巴打

可惜未執好
過多 2 星期黎會好好多

由佢

泊車: 可以泊長沙灣廣場(多位)，九龍廣場(少位) 或本大廈 (好少位)

直接用 compound 之後 polish
會好 d

你話呢

試試 both clean clean 佢

睇返我地 website 個對照表

美光D玻璃水係咪無貨？

係
代理都冇
用住其他先

compound可以手上嗎？

想問下去玻璃水垢同油膜嚟比較
歸零膏好定 Soft99 glass stain cleaner好啲？

麂皮櫈有漬點清？同埋有冇保養品推薦？

yes
慢 d, 不過勤力就 ok

歸零膏
不過冇貨, 代理都冇

呢個我真心唔識
我知呢支可以用係麂皮, 但應該去唔到漬

新牌買左架錢7 諗住買d野洗下車
求鳩其google上左你個網買左Chemical Guys Total Interior Cleaner & Protectant 同 Chemical Guys Hyper Concentrated Waterless Car Wash & Wax

原來你有係到開post答問題純粹想係咁e清潔下部車 呢兩枝有冇買錯
想去下擋風玻璃d油膜 用酒精抹完再用枝 waterless car wash抹多次有冇效（唔洗太靚）
你個點煙分插冇貨 其他鋪我搵極都係得淘寶貨amazon jp同us都睇過 都係淘寶feel
唔知點好

ok ar
不過唔洗用酒精
分插下星期應該有多 d 消息, 係 supplier 冇貨

有無honda雨刷賣？

更正 *水潑
Sorry

下禮拜再問下你先

想問用完一腐Soft 99 Water Block Wax
之後每星期用Meguiars Wash & Wax會唔會幫到keep線水同令面效果?
幾耐要再補層Water Block Wax?

假日車的話，水箱水幾多年要換一次？有咩性價比高嘅些品推介？

應該 keep 到 2-3 months

正常係唔洗換
係冇左先要加

多口問句 用wash & wax每星期洗車唔會洗走soft99層 water block wax架可？
應該係會有多層wax喺面？
洗車初哥乜都唔識

點解用左都無潑水效果
試左唔同比例，試過連洗兩次

頸枕去邊買好

想問車大銀幕長期有油膜點搞 外面就話用番去油膜支野沖水 但入面點搞

唔特別會

真係冇呃你
真係有客(唔止1,2個)同我講好好用係咁狂買的

應該都係旺角個幾間

入面用酒精快抹, 之後用毛巾抹走

再試下

想問下同 Hydroslick 效果差幾遠？

咁差好遠 wor
一個兼職
一個正職

啲原裝皮座位邊位有少少龜裂情況
唔算嚴重不過有冇方法搞返靚仔？

上左鍍膜用唔用得Hydroslick定用Chemical Guys HydroSuds Ceramic都發？

宜家個d免觸洗車機店其實邊到搵公司裝，我見香港無代理做緊，同埋查過好多間都無做污水系統

盡量勤用 Conditioner

both can use

Sor 呢個我真係唔識, 完全 out of 我 level

幫你整埋好冇

但係用法都係一樣？

有少少唔同
你可以睇返我個網個 instruction

但係Hydroslick同鍍膜會唔會有衝突

至少廠寫冇

3隻蠟有咩分別？thank you

想問下橙色車買Soft 99 Water Block Wax應該揀淺色專用定係深色專用
同埋洗鈴水有咩好介紹

conditioner淨係令佢唔會再惡化？
但原有嘅龜裂冇得搞返靚？

去車房搞啦，要補土同追色先填到啲龜裂

收到 thanks

有無拋光打蠟機推介，用手磨到就黎斷

邊 3 隻?

我會買深

唔多粉買 soft 99, 多可以買美光 / Chemical Guys

裂左唔會自己好返的, 要搵人補
貴車?
比我我會由佢唔補, 勤 keep 就算
到咁上下有心機先拎去索性換過哂 d 皮

本身有冇用開咩鋰電洗車機/可以插電/有鋰電電轉?

條link 有3隻顏色蓋！有無分別？

for 淺/中/深色既車

thank you

我問下爸打知唔知換玻璃+sensor有冇邊間比較好

無😂

請唔請人

巴打 白色新車係咪鍍膜會好過ppf
ppf係咪易變黃同unwrap會影響車漆

唔知
不過"聽講"大個幾間都係土瓜灣個邊既分店手勢好 d

如有鋰電電轉, 買美光 DA power system
如果乜都冇, 可以買 worx 新出個支, 4 舊水鬆 d, 不過要拎多 6 百幾出黎買電都差電機

巴打唔好咁睇唔開......

但我上網睇又話鍍膜會令白色車漆變黃
我本來諗住用BMW原廠9500個個
巴打點睇

其實 2 個理論上都唔會令車漆變黃
ppf 日日曬係有機會會變黃
而 coating 係佢變之前已經甩哂
而 ppf 同 coating "supposingly" 應該可以幫手抵擋 UV 對車漆既傷害
至於搵邊間我冇意見又唔方便講太多
自己做做功課睇多少少 review 應該唔會死錯人

如果我係泊室內 假日車多
你會建議做鍍膜定ppf
鍍膜我應該會BMW原廠算 有保養
ppf我出面識出名既得carsland

真心答唔到
各有各捧場
ppf 防刮/石仔痕一流, 持久, 不過好多時易有水漬, 貴好多
coating 去水好, 防刮/石仔痕一般, 靚 coating 可以頂2,3年, 不過多數都係半年至1年, 平 d

美光幾錢？

$6XX

唔該巴打
可能都係coating 算 PPF黃得快過車好似有d on9

當做gym 算啦😂

有d離題
有冇人知新車磨合期要幾耐同有咩要注意
330i m sport

多數人講頭2-3000 km

咁耐
係咪話唔可以超過100
又唔可以大brake 大腳油
又唔可以超過3500轉咁

講係咁講
咁上下就冇人理

thanks巴打

咁應該買邊隻？兩隻主要有咩分別？

conditioner 主力係滋潤返 d 皮
leather serum 主力係做一層 coating

個枝
no cratch 玻璃鍍膜劑 有無用？

係hktvmall買左枝

想問用乜海綿/布，洗車玻璃好？

sorry 冇玩過唔知
不過買左就用左先, 等你分享

用冇毛既布

有冇邊款介紹？ 我買咗樽嘢諗住去油膜。

巴打點煙分插有貨未

巴打有後鏡防水支野未

sorry 廠都未有......

有啦~~~~~~~~~~~

3M or Chemical Guys

有無用過呢兩隻係咪真係有分別？

巴打 假日車裝車cam會唔會chur爆舊電著唔到車

睇下個cam有無得set低過某一電壓就熄機，唔會chur乾舊電

想問下 有冇內籠清潔泡泡，噴落去再抺走就得？

話說想買粒無限波的 但又驚買到假野
想問有冇邊間冇伏？
見天上人間有得賣 有冇伏

點睇facebook狂賣廣告既m1洗車液
你鋪頭有無差唔多效果既？

hydrosud 我有開始有 d 唔明
真心有一堆客話好好用係咁買
亦有少 case 聽到係覺得冇分別

駁長火?
正常舊電唔係殘就唔會既
怕就拔線

內籠清潔有好多
內籠清潔要泡泡我冇

天上人間應該都堅堅地呀

Chemical Guys 支 Hydrosud

都係有鍍膜都用得？

ys~~~~~~~

carpro清析啲，要咩function就用咩product有個chart睇

chemical guys, 就想令身黎講，又有hydrosuds, 又有glossworkz, 又有V07, 又有citrus, 癡左線

我都覺得CG d products 定位好唔清晰

你想要一個功能，佢十幾樣野都話自己有呢個功效

除左pink 好似冇樣product特別突出

感覺就係週身刀冇張利

岩岩入手左架黑色錢7 車身有好輕微刮痕 想自己打蠟
有冇蠟推介 可以遮到痕 / 令啲

3m 枝免水洗車 點睇？

好似鳩流流

我見佢話噴部車邊到都得（玻璃 鏡 車身）

我返屋企攞個月餅罐噴下
等幾個鐘搵鑰匙輕輕力介下佢

根本一d 柒用都無

又比hktvmall 呃幾舊

噴兩噴，可以防刮，即係啲水劑硬過金屬

我讀得書少，係咪咁理解

我諗係
你上hktvmall 個網search 黎睇下

我太年輕

普通汽車玻璃水有冇推介邊隻

Worx個隻打蠟機只有毛巾套同羊毛套，咁可唔可以直接用佢黑色海綿黎打蠟？

電單車頭盔有冇得買

洗鈴水有咩推介？

想問下去瀝青 soft99定3M個支好啲？

用拋光蠟整走左佢先
之後再慢慢玩

正正常常
用得唔多可以一戰

你係支普通清潔定入車頭水潑水?

佢應該有跟魔術貼, 你可以用魔術貼再用其他 pad
唔可以直接啦

Sorry 無

多粉就美光, Chemical Guys, Carpro
少粉就 Soft 99

應該差唔多

Chemical guys支細diablo有無到貨期？

應該都係呢個星期/下星期

等你好消息

普通清潔

布籠防水防污用邊支好?
GTechniq I1 Smart Fabric AB
定 CarPro Cquartz Fabric Coating

3M, Chemical Guys 都多人買

冇玩過 Carpro 個支
但 Gtech 個支至少知道係真係會好跣水

我想問Turtle Wax Ice Seal n Shine 係新版定舊版？

你地D地氊係咪都係淘返黎

我買咗美光果支，都幾香，自己覺得唔錯

黎緊換新鈴 有無鈴coating好介紹

點分?
總之係香港代理比

香港代理比
同埋應該係 MIT 台仔野

Gtech C5?

你地是咪好撚鍾意將D 乾撚晒o既罐裝車蠟賣畀客仔?

做咩事?
係我地度買左有問題?

中過伏呀
你係邊間?

我個名
btw 可能係好舊既貨, 但問心正常店員係唔會知入面乾唔乾
根本唔會開黎睇

唔係你嗰間

睇片話新個隻加咗防UV

返去睇睇先

你website soft99 係咪得一隻白色系用補土劑?
想幫架銀色車搞

有冇soft99 軚軨果隻補土？

請問車內籠呢啲黑面可以用咩保養番

係
因為最平
而且係唔係之後都要補油

冇

可以試下carpro perl
唔同牌子都有出類此野

補呔用牛筋定補呔液好？

一定係牛根

補tyre 液下次要換埋鈴

ching, 想問下有咩電子鏡可輔助睇左邊車頭盲點位？

用咗Gtectnic CLS + Evo
平時洗完車可以用咩做top up?

請問係咪呢支

下面呢支係咪只用係外面啲黑膠邊？

唔該晒

carpro - 係呢支
chemical guys有支叫inner clean, chemical guys有100種products做同一樣function

perl可以用喺exterior 同interior

大佬 可唔可以收返 7 點 啊 6 點未放工 😂😂 衝都衝唔切過黎啦...😣😣😣

Chemical guys有支叫vrp
用完會黑d
類似打左蠟咁
但會油油地咁

有幾條問題...唔該哂樓主：

1） 我上次自己用打蠟機打蠟，用左固體粗蠟-》固體幼蠟-〉保護蠟。之後發覺係啲燈射落去，有啲積，一撻撻咁，泥膠又捽唔蠟... 係唔係粗蠟落得唔乾淨？ 有冇產品幫到手？（珍珠白）

2）有冇啲除鐵粉柏油既產品，可以噴鈴同車身兩用？

感激感激

想問下我而家個前車cam會錄埋一個5針嘅後鏡頭仔，如果剩係想換前cam, 照舊駁返後cam 可以嗎？係咪要用返指定嘅前cam?

唔該巴打

chemical guys有100種products做同一樣function

呢個真

佢marketing 真係做得好好

尾箱有好多白色痕，似被硬物hi到！
用咩整到淡色d?
thank you

想問kwazar壺+送毛巾呢個set仲有無？想黎買

講真比呔鋪補最好

sor 我唔識

用 Gtech C2

可以用 perl
Tyre & trim gel 都得得
不過更多人用 VRP, 但要 2 星期到先有貨

過埋呢個月鬆 d 有機會

VRP 係水性已經唔油
Tyre & trim gel 同 perl 咪仲勁

1) 粗蠟之後係拋光 wor

2) 除柏油既野唔多用到係鈴, 因為唔掂得膠

理論上係

其實多數都有少少分別
不過一般人好難分

唔怪得係網頁搵唔到，唔該哂

1）係呀，個隻蠟係寫住幼蠟拋光。咁有咩方法可以有效捽返走啲積

2）即係栢油同鐵粉要分開2樣產品？

日日行HIGHWAY，大銀幕好多一點點，太陽晒落黎好明顯，除左換玻璃有無得攪

同問，係咪可以攞claybar推下玻璃？

架車wrap左紙 有冇d鍍膜好介紹 想冼水d

電單車問過幾間都係幫我打牛筋
電單車車房又唔做

白色車曬黃左
有咩方法美白返？

btw 你個名

如果想去蠟

2) 最好分開

係水漬? 如果係就去左佢

我試過
唔多得

Gtech HALO

Chemical Guys 都有, 不過我問清楚再覆

我去元朗萬里行係內補

打粗蠟拋光會好 d
"聽聞" keeperpro 有得"爆白", 不過我冇試過

如果做左玻璃鍍膜，平時未洗車見玻璃有啲污糟，可以搵咩即時清潔？I mean仲可唔可以用牛魔王啲玻璃清潔劑？
會唔會整走左個鍍膜

正路可以照用
如果層 coating 一抹就無就由佢啦

巴打想搵水撥水係咪用呢隻撈水加入去

巴打如果泊泓景台行去你到 遠嗎

已買

10 mins i guess
but why

有冇啲好高質好撚香既插喺出風口嘅香薰

Sorry 我無

買左呢支仲有冇需要玻璃專門清潔劑? 同埋用完會唔會影響本身車身鍍膜功效?

CG果隻Jet Seal Matte Paint Sealant岩唔岩用

你係令定啞身 wrap?

有無洗車水同噴蠟好介紹
同埋有無產品係可以令架車無咁痴塵 次次泊幾日唔揸就痴哂D塵
仲要黑色車好明顯

啞身

想試下用Soft99 嗰隻光鏡面WAX去小傷痕蠟
但我係呢隻藍色應該買light 定dark?
我想用手整走呢條花痕淨係用呢隻wax得唔得？
定應該用Scratch X2?
有冇其他product 好介紹？我冇polish機
謝謝你

1） 就咁噴同抹就可以去返啲一撻撻既蠟？

依支同rinse free wash and shine有咩分別？

新車落地一個月

日日行高速
頭cum 比石仔彈花少少
見到2點白色
唔理佢會唔會生鏽之類？

想彈到花曬先算

有冇人做過鍍膜
不問價錢 邊間最好
暫時睇中gtec

試過keeper鑽石塗膜幾好

想請教下大家玻璃鍍膜係出去做定自己做多？

想問下車機有咩介紹？

想問石仔印要點清？
洗完直接用粗蠟+拋光蠟？
蠟有無推介？

癡線，好快就到貨

yes~~~~~~~~

少少

洗車水有冇咩要求
多泡少泡?

CG果隻Jet Seal Matte Paint Sealant岩用 !!

我會用 dark
一般 cleaner wax/拋光都應該夠做

呢支野可以去左 d 蠟
不過你要肯定你個 d 係蠟先

rinse free 要開一桶水去洗, 不過唔洗過水
waterless 就直情一噴一抹

唔太深 ok

有人講 keeperpo 幾好
我冇試過

自己做都好易

我冇換過
不過換日本仔野都唔係好貴

謝謝你
但用指甲摸會feel到條痕 應該用手都整到90%？

車底去銹 + 防銹有咩好用

如果冇乜要求呢？

就咁睇好淺, 應該 ok

我得 3M 個隻車底膠

我自己用呢個

for 你既要求好多蠟都做到

好 等我試下

有冇邊隻洗車同蠟水2合1既推介
仲有洗車手套邊款好

岩岩睇好似有d洗鈴水無咗?
有無邊隻洗鈴既推介

多泡係咪乾淨d?

美光?

係好多都冇貨, 要 2-3星期後先有.......

好捽 d~~

如果而家鍍左膜 /打左蠟
出去自助洗車 姐係自己噴泡 同水個啲
有無咩要注意？

或者有無啲咩可以買黎個陣用？
新手唔識 想架車keep得令啲🙏

架車黑色
見有啲鍍膜劑 係咪可以一路洗車一路用？
又有啲洗車蠟咁
唔知邊個好啲

另外玻璃保養又有咩產品
感謝

無洗鈴水用住普通洗車水夠唔夠力？ 好多鐵粉漬成年無洗...

想問下MAZDA 3內部裝飾 依D磨沙膠花左可以點搞

睇左陣 全部都話無得搞 一係就用中性筆油番黑 再用牙膏磨下

但真係好核凸 想搞到起碼無咁明顯

想問下會唔會入3M™ Throttle Plate & Carb Cleaner？最近D波停車都會好震，想洗下天風

白色車身，啲一條條黑色雨痕可以點搞？洗完都有個「哄」

依枝得唔得? 唔該曬

痴左貼紙都有水漬同雀屎印
邊隻洗車液去到

如果只係做左 coating 冇耐, 冇咩特別可以做住, 過多排先

唔多粉既 ok ar
重度就梗係唔得

真心好難攪
只係可以用多 d interior 既保護劑令佢深色 d

唔敢入
真心的
有好多人買左野, 用左, 有問題會返黎拍枱拍凳嘈的
例如洗車水唔好用呀 (仲要唔係我推介佢買)
機器個 d 用左出事就好煩

可以少少咁試下先

新車玻璃貼隔熱膜有冇用，定係全車做鍍膜

係一定有
wrap 左仲易有過冇 wrap
去洗車水去唔到, 要用 cleaner wax
平時就用呢支洗會少 d 有

有無介紹 定用番牛魔王果枝?

樓主， 請問3M 水撥 for Estima 28 & 18 有貨嗎

啲人咁仆街既

汽車內籠應該點樣清潔

用 interior cleaner 做
有好多款

照試左少少先

所以好多時都只係賣大牌子 + 正路野
真心有好多煩到你不能想像既人

試左 無用 睇來都係要用筆油 唉

噴呢D 消毒劑入車箱OR 冷氣風口裡面有無問題架

承上, 自己消毒應該點做最好?

臭氧機?

好過幾日黎買

咪亂黎呀
我有GF噴過唔知咩消毒噴霧入去
過幾日開冷氣有陣酸臭味

呢支冷氣應該唔得呀

用呢支